Der blöde Roboter ist eben einfach abgehauen, ich würde mich nicht um ihn kümmern, ihm sei langweilig. Er wird aber nicht weitkommen — es sind schließlich alle Türen zu. Oh, er könnte vielleicht durch die Garage abhauen, ich geh gleich mal lieber nachschauen.
 
Das Garagentor ist zu, also wird er wohl noch irgendwo in der Wohnung sein. Dann kann ich mich ja wieder meiner Arbeit widmen. Da schenkt man jemandem das Leben und die Fähigkeit frei zu denken und jener schafft es nicht einmal eine Weile die Klappe zu halten. Ich weiß überhaupt nicht ob es klug von mir war einen so intelligenten Roboter zu bauen. Obwohl — klug war es natürlich schon. Ich bin klug. Fraglich ist, ob es richtig war. Ich sollte unbedingt ein Modell erstellen mit dem ich die Auswirkungen der Existenz von intelligenten Robotern auf die heutige Welt berechnen kann. Vorher darf ich ihn auf keinen Fall rauslassen. %%

Jetzt ist B2-PQ schon den ganzen Tag verschwunden, er muss wohl doch irgendwie rausgekommen sein — egal, ohne ihn bin ich ehso besser dran. Allerdings mache ich mir ein wenig Sorgen, was er da draußen anrichten könnte oder ihm zustoßen könnte. Wie reagieren die Menschen wohl auf einen intelligenten Roboter? Ich sollte rausgehen und ihn suchen! Aber es regnet. Ich müsste zum Auto laufen und dann müsste ich es erst noch im Regen aufschließen. Da habe ich nun wirklich keine Lust drauf! Außerdem, was hat er und was haben die Menschen jemals für mich getan? Ich werde einfach erst einmal mein Modell fertigstellen.

Ich habe jetzt die ganze Woche an dem Modell gearbeitet, endlich ist es fertig. Auch wenn es natürlich nicht die ganz die Wirklichkeit darstellt, kann man Dunkles erahnen. Davon abgesehen beginne ich den kleinen auch zu vermissen. Vielleicht habe ich mich ja wirklich nicht genug um ihn gekümmert. Schließlich habe ich ihn so programmiert, dass er am Anfang noch viel lernt und Aufmerksamkeit braucht — wie ein Kind. Und Kinder sollen ja auch nicht so einfach zu handhaben sein. Wie konnte ich das arme Wesen so allein lassen? Es ist doch lächerlich: Da bau ich mir einen Roboter um der Einsamkeit zu entfliehen — und dann ignoriere ich ihn unde sitze genauso einsam in der Ecke wie vorher. Wie konnte ich nur meine eigene Schöpfung einfach ziehen lassen? Ich werde ihn suchen und finden. Aber auf meine Art.

