Ich habe es endlich vollbracht. Aber irgendwie ist er nicht so geworden, wie ich es mir vorgestellt hatte. Habe ich meine Zeit verschwendet? Vielleicht sollte ich mich ein bisschen mehr auf ihn einlassen, mal schauen was er so drauf hat.

„Hey B2-PQ! Was würde passieren, wenn man sich dazu entschließt in einem nukleares Abklingbecken schwimmen zu gehen?“ Darauf antwortet er: „Wieso willst du so etwas wissen? Hier gibt es gar kein Abklingbecken in der Nähe und die nächste Schwimmhalle ist weniger als eine halbe Stunde entfernt. Ich würde dir vorschlagen dort schwimmen zu gehen.“ Ich daraufhin leicht verärgert: „Ich will überhaupt gar nicht schwimmen gehen! Beantworte doch einfach meine Frage!“ „Na gut, wenn es dich so brennend interessiert. Es ist absolut ungefährlich, so lange man nicht all zu tief taucht. Tatsächlich gibt es sogar einen Bereich in dem die radioaktive Belastung geringer ist als irgendwo am Land, da das Wasser die Radioaktivität sehr gut abschirmt und du also auch von der natürlichen kosmischen Strahlung geschützt bist. Aber wenn du nicht schwimmen gehen willst ist es doch auch egal. Erzähl mir lieber etwas über mein Bewusstsein, du hast doch auch eines, oder? Dann musst du doch auch etwas darüber wissen. Und außerdem bin ich doch deine Schöpfung!“. So langsam geht er mir damit auf die Nerven. Klar, die Erschaffung seines Bewusstseins war natürlich eine Meisterleistung meinerseits, aber wieso sollte ich ihm versuchen zu erklären, wie sein Bewusstsein funktioniert, wenn er es doch eh nie begreifen kann. Irgendwas muss ich aber wohl sagen. „Ja, ja. Aber bei mir ist es anders. Ich bin ein Mensch, du kannst das nicht begreifen. Und nicht mal wir Menschen verfügen über befriedigende Erkenntnisse über unser Bewusstsein. Auch wenn ich dein Bewusstsein selbstverständlich verstehe, begreife ich mein eigenes nicht. Und ich kann dir auch nicht deines erklären. Ich glaube es ist prinzipiell nicht möglich seine eigene Existenz zu begreifen. Nun gib endlich Ruhe, ich muss nachdenken.“ Stimmt das überhaupt? Könnte ich nicht vielleicht etwas erschaffen, was seine eigene Existenz versteht? Und will ich das denn? Wäre jenes Wesen uns allen nicht überlegen, und könnte sich bewusst selbst rekreieren? Was ist wenn B2-PQ sich vielleicht doch selbst verstehen lernt? Schließlich ist es nur ein Programm, was zu verstehen ist. Ist sein Denkapparat überhaupt beschränkter als meiner? Und wenn nein, beschreibt dieses Programm, dann nicht auch mein Wesen? Ich glaube mir war am Anfang nicht bewusst welche Auswirkungen mein Vorhaben haben könnte. Am besten lasse ich ihn darüber erst einmal im Dunkeln.