Das klingt doch nach einer Herausforderung: einen Roboter irgendwo auf der Welt finden, ohne die Wohnung zu verlassen. Als erstes simuliere ich, was B2-PQ unter den gleichen Voraussetzungen in meinem Weltmodell anstellt.

Na super, mein Programm spuckt aus, dass B2-PQ aus Neugierde schon längst das Land verlassen hat. Wohin ist leider völlig unklar, wobei Skandinavien und die letzten noch bestehenden Flugverbindungen von Lübeck aus wahrscheinlich sind. Allerdings ist ein Abflug aus Hamburg auch nicht unwahrscheinlich — also kann er praktisch überall sein. So komm ich nicht weiter. Zum Glück ist so ein Roboter relativ auffällig, mal die Nachrichten durchsuchen.

Kein Ergebnis. Aber dann gibt es ja noch soziale Netzwerke. Ich verbringe den restlichen Tag damit, einen Bot zu schreiben, der sich durch Facebook, Instagram, Twitter, etc. durchfrisst und nach Bildern mit B2-PQ sucht.
\footnote{Ein Bot ist ein Programm, dass so tut als wäre es ein oder viele Menschen, die bestimmte Dinge im Internet tun. In diesem Fall erstellt der Bot mehrere Identitäten im Internet und versucht „Freunde“ zu finden um dann von ihnen veröffentlichte Fotos durchsuchen zu können}

Der Bot hat tatsächlich Bilder gefunden: Bilder mit einer Gruppe junger Schweden in Malmö vor drei Tagen und ein Selfie\footnote{eine Art fotografiertes Selbstportrait} mit einer Frau in London gestern! Auf Nachfrage hat sie mir auch zügig die Begegnung bestätigt. Aber danach verliert sich die Spur. Was kann man noch machen?

Ich habe noch eine Idee, aber die könnte mich in Probleme stürzen. London ist doch mit Überwachungskameras gespickt, wie andere Städte nur mit Tauben! Aber wie kommt man da ran? Da heutzutage alles online ist und da die Menschen, die Sicherheitssysteme erstellen (wie fast alle anderen Menschen auch), üblicherweise Fehler machen, ist es mir doch bestimmt möglich, mich dort reinzuhacken\footnote{sich unerwünschten Zugriff zu verschaffen}!

33 Stunden und 4 Nervenzusammenbrüche später habe ich es endlich geschafft. Und ich habe ihn tatsächlich gefunden. Ich bin allerdings gerade dabei, ein bisschen verrückt zu werden — auf dem Video sieht es so aus, als würde ihn der Weihnachtsmann entführen! Der Weihnachtsmann! Das muss der Schlafentzug sein. Morgen sehen wir weiter…

Dummerweise ist es auch heute noch der Weihnachtsmann. Er steckt B2-PQ in einen Sack und fährt mit dem Taxi aus der Stadt heraus. Ich habe jetzt bei der Londoner Polizei noch ein bisschen „nachgeforscht“: Der Weihnachtsmann wird seit Jahren als Seriendieb gesucht — anscheinend klaut er immer Weihnachtsgeschenke in Kaufhäusern. Dann gibt es dort aber auch einen Verweis auf die CIA, die international gegen ihn ermittelt. Die CIA, klasse! Auf das wachsame Auge der Geheimdienste ist doch Verlass! Blöderweise haben die sich besser gegen Angriffe gewappnet, als das arme Londoner Wachunternehmen. Alleine kriege ich das zwar nicht hin, aber glücklicherweise finden sich bestimmt jede Menge Aktivisten, die unter meiner Anleitung das Vorhaben angehen können.

War das ein Aufwand! Mit über 200 weiteren Programmierern habe ich es geschafft mir Zugriff auf die CIA Datenbank zu verschaffen. Und siehe da: Die CIA verfolgt den Weihnachtmann überhaupt nicht, sein Handeln wird geduldet. Und eine genaue Adresse gibt es auch — er wohnt in den Rocky Mountains. Rumms! Die Tür geht auf und ehe ich mich versehe, werde ich brutal zu Boden geprügelt und in einen Wagen gezerrt. Dort gibt es noch mehr Schläge, bis ich bewusstlos bin. Wer hat das kommen sehen?

Als ich aufwache, bin ich in einem dunklen Raum im Stehen mit den Händen an die Decke gefesselt. Von überall schallt laute Musik. Ich bin wohl in Askaban, dem Nachfolger des 2015 von Obama geschlossenen Guantanamo-Gefängnisses, gelandet.